中國竊取智慧財產問題 美國正式向WTO投訴

〔即時新聞／綜合報導〕美國今日針對中國智慧財產（IP）問題，向世界貿易組織（WTO）正式投訴，是本週四美國總統川普宣布將對中國採取的貿易措施的一部分。

綜合外電報導，美國今日發表聲明指出，「中國拒絕承認包括美國公司在內的海外版權持有者，已經破壞了WTO規定」，並且對海外科技強加不合理的合約條款，歧視進口技術，中國企業在技術授權結束後，仍不停止相關技術的使用。

對此，中國駐WTO大使則於昨日告訴媒體，中國已對美國的行動做好準備，中國當局今日也表示，他們正在採取抵抗措施，威脅將會對價值約30億美元（約新台幣874億元）的美國進口商品徵收關稅。

這次川普向WTO投訴，是美國昨日宣布將對中國總值約600億美元（約新台幣1.7兆元）的進口商品徵收關稅後的後續行動。

今日新聞先話中國將會投訴，呢頭美國轉數發發聲已經行前幾步

Make America Great Again

一陣又發聲明希望美國慎重考慮

係唔係向美國進口食物收關税？

諗起支國喬丹告贏正牌米高佐敦就覺得好撚好笑

USA! USA! USA! USA!

如果係既話支那玩死自己

歐洲航天公司: no Chinese allowed for viewing

WTO無牙老虎，習大大唔駛理佢

打貿易戰 徵重稅就無提過wto